[新手砌機] 5k List 求評 btw 飛馬定法奧好？

AMD Ryzen 5 2600 × 1 $1,325
MSI B450M PRO-M2 × 1 $520
MSI RX570 Armor 4G OC × 1 $999
Antec NEO-ECO-TUF-550 × 1 $480
WD Blue 1TB (WD10EZEX) × 1 $316
Kingston A1000 240GB × 1 $370
HAWTHORN WIN BL-LED ATX × 1 $295
ADATA XPG GAMMIX D10 DDR4-3200 8GB BLACK COLOR × 1 $535

Total ： $4840

主要係for間中打下機，睇片/執相剪片比較多

想問下條ram呢 3200mhz同3000mhz分別大唔大？
因為3000mhz 8gbx2條 抵玩好多好似
另外m.2同sata3 ssd分別又大唔大？

pish

5k砌到咁不如唔好砌
Amd無x已經on9
Ram得8gb 仲要單條，你4x2都話可以夾硬話無問題
隻ssd又做乜。。。上860evo都係440左右

Cpugpu玩雙爐運行，呢5千丟去大海博殺好過

呢隻2600唔係本身已經可以oc架咩
ram我之後會再買條 我知行雙通
隻ssd m.2行nvm架喎 860evo唔係sata3黎架咩

飛馬定法奧好？

香港人真係習慣喺兩篤屎之間選擇

AMD得X係靚野 無X你當玩抽六合彩
RAM 你選得AMD 預左係無得選俾人劏,差在係痛D定無咁痛
SSD 就你敢博隻牌子我都阻你唔到
雖則事實上A1000係快過860 20%左右

產品名稱 價錢 數量
AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600X Zen+ YD260XBCAFBOX 6C/12T, 4.25GHz,19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 1603
1

MSI 微星 B450M MORTAR B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type-A/C, M.ATX M/B HK$ 680
1

G.SKILL Flare X AMD Ryzen F4-3200C16D-16GFX DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 黑色散熱片 HK$ 1280
1

ANTEC NE550C-BR (AN-PS-NEO-ECO-TUF-550) NeoEco2-TUF 550W 80Plus Bronze 火牛 HK$ 499
1

Sharkoon 勁風者VG5-W(Blue)藍光風扇Tower Case 透明側板 HK$ 299
1

<SSD>Samsung 250GB 860 EVO Series MZ-76E250BW 2.5" SATA3 6Gb/s SSD 固態硬碟 7mm HK$ 393
1

WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 305
1

總數: HK$ 5059
條LIST無卡同JUMBO 執
有D位你自己再衡量

自膠
塊B450竟然CUT左個散熱耆
SOR 板你都係自己求其算

點解咁講既
定係jumbo好啲？
張卡就一定係飛馬買架啦

thanks 巴打
個ssd會轉三星了
但呢條list加埋張卡會overbud成1000$

馬會算啦 用5000砌部垃圾

柝多封利市 加多1K

有x同冇x真係好大分別？
我見之前差唔多價位既list都係冇x

btw 我ram應該換g skill 8gb 3000MHz x2
岩岩Google完發覺3000同3200分別唔大

點垃圾法

D仆街A粉 SALES 或者係咁YES OR 真X 個D梗係話無分別
個個都好似INTEL咁專選X先玩,2手價個市仲點頂,D死貨點清

RAM 3000都OK

留名想聽我邊度屎

飛馬係咪近1兩年開?

預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

其實我本身個budget係4k架咋
已經預多左

btw 巴打你個到齊唔齊我條list既貨

CPU
Intel Core i5-8400
1470
主機板
MSI B360M MORTAR
670
記憶體
G. Skill Value Series DDR4-2666 8GB (GS-RM-F4-2666C19S-8GNT)
350
G. Skill Value Series DDR4-2666 8GB (GS-RM-F4-2666C19S-8GNT)
350
顯示卡
MSI RX570 Armor 4G OC
999
固態硬碟
Crucial MX500 250GB
310
硬碟
NA
電源
Corsair CX550M
480
機箱
Fractal Design Focus G Mini
390

Total $5019

唔齊, 1-2日

Youtube 一年多D
公司十個月多D

cl 19
mini case

雞油 唔好做第2個油二